II Tõnu Roosenberg Selikülast Wöösiku koha peremees kaebab, et mina wahetasin Rawalt Hans Tikwaga hobuseid ja andsin temale 15 rubla peale Pastewälja kõrtsis, teine päew maksin Juhani peres Rawa külas selle raha 15 rubla ära, ja walge hobune oli minu käe 1 1/2 nädalast, siis wiisin ta Hans Tikwale tagasi, küsisin pealist tema ei rääkinud selle peale ühti, mina tahaksin muist pealist weel kätte saada?
Hans TikwaHansu koha peremees Rawakülast, ütleb, et mina wahetasin Tonu Roosenbergiga 3. nädala pärast jälle hobuseid uuesti wastamisi ja pealist meil ei olnud kummalki. 
Tunnistust põlnud neil anda ja kohus nõudis tunnistust sisi pidi see asi poolele jäema. 
Tõnu Roosenberg ja Hans Tikwa tulid uuesti kohtu ette, ja andsiwad ülesse, et on ise ära leppinud ilma kohtu mõistmata, et põle teisel teise käest kopikastki saada. 
Kohtu wanem: J. Korkmann xxxKõrwas mees: J. Freiberg xxx
- " -  H. Ölbaum xxxKirjutaja: K. Wilmansen xxx
ise ära leppinud
